%@Titre: Clermont -- 1999
Dans une entreprise, les salaires ont été augmentés de $1,5\%$ le
1\ier janvier 1999.
\begin{myenumerate}
\item En décembre 1998, le salaire de Monsieur Martin était de 8246
francs. Calculer son salaire en janvier 1999.
\item On désigne par $x$ le salaire d'un employé en décembre 1998 et
par $y$ son salaire en janvier 1999. Exprimer $y$ en fonction de
$x$. Donner le résultat sous la forme $y=ax$, $a$ étant un nombre
décimal.
\item En janvier 1999, le salaire de Monsieur Durand est de 7348,60
francs. Quel était son salaire en décembre 1998 ?
\end{myenumerate}